.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Лесной дракон (`Forest Dragon <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=227>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary 3 pg. 74

Лесные драконы следят за бесконечным ростом природы, защищают ее от разграбления и отвоевывают руины для дикой природы.
Некоторые говорят, что эти драконы ревностно хранят природные богатства для себя, а всех остальных, кто пытается воспользоваться плодами природы, считают ворами и браконьерами.
Они ненавидят прогресс технологий и цивилизации, предпочитая компанию монстров и животных.

Лесные драконы - это их леса, в буквальном смысле слова.
Со временем их шерсть обрастает мхом, шкура становится твердой, как кора, а внутри них живут мелкие насекомые или животные.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. _Dragon-Spellcasters--Forest:

Лесные драконы заклинатели (Forest Dragon Spellcasters)
========================================================================================================

|rules|

**Источник**: Bestiary 3 pg. 76

Лесные драконы заклинатели обычно творят следующие заклинания.

.. rst-class:: h4
.. rubric:: Молодой лесной дракон

**Подготовленные природные заклинания** КС 29, атака +22

| **4 ур.**
| :ref:`spell--g--Gaseous-Form`
| :ref:`spell--h--Hallucinatory-Terrain`
| :ref:`spell--s--Solid-Fog`
| **3 ур.**
| :ref:`spell--a--Animal-Vision`
| :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`
| :ref:`spell--w--Wall-Of-Thorns`
| **2 ур.**
| :ref:`spell--a--Animal-Messenger`
| :ref:`spell--d--Darkness`
| :ref:`spell--w--Water-Breathing`
| **1 ур.**
| :ref:`spell--c--Create-Water`
| :ref:`spell--g--Goblin-Pox`
| :ref:`spell--p--Pest-Form`
| **Чары (4 ур.)**
| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| :ref:`spell--g--Guidance`
| :ref:`spell--r--Read-Aura`
| :ref:`spell--t--Tanglefoot`

**Ритуалы** КС 29; :ref:`ritual--Plant-Growth`


.. rst-class:: h4
.. rubric:: Взрослый лесной дракон

**Подготовленные природные заклинания** КС 34, атака +28;
как молодой лесной дракон, плюс:

| **6 ур.**
| :ref:`spell--b--Baleful-Polymorph`
| :ref:`spell--p--Purple-Worm-Sting`
| :ref:`spell--t--Tangling-Creepers`
| **5 ур.**
| :ref:`spell--c--Cloudkill`
| :ref:`spell--m--Moon-Frenzy`
| :ref:`spell--t--Tree-Stride`
| **Чары (6 ур.)**
| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| :ref:`spell--g--Guidance`
| :ref:`spell--r--Read-Aura`
| :ref:`spell--t--Tanglefoot`

**Ритуалы** КС 34; :ref:`ritual--Commune-with-Nature`



.. rst-class:: h4
.. rubric:: Древний лесной дракон

**Подготовленные природные заклинания** КС 41, атака +35;
как взрослый лесной дракон, плюс:

| **9 ур.**
| :ref:`spell--i--Implosion`
| :ref:`spell--n--Natures-Enmity`
| **8 ур.**
| :ref:`spell--h--Horrid-Wilting`
| :ref:`spell--p--Polar-Ray`
| :ref:`spell--p--Punishing-Winds`
| **7 ур.**
| :ref:`spell--e--Eclipse-Burst`
| :ref:`spell--p--Prismatic-Spray`
| :ref:`spell--t--True-Target`
| **Чары (9 ур.)**
| :ref:`spell--a--Acid-Splash`
| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
| :ref:`spell--g--Guidance`
| :ref:`spell--r--Read-Aura`
| :ref:`spell--t--Tanglefoot`



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Дети Зеленых Копий (Children of Green Spears)

|creatures|

**Источник**: Bestiary 3 pg. 77

В Долине Зеленых Копий, огромном бамбуковом лесу в центре страны тэнгу Кванлай, когда-то жила великая древняя лесная драконица.
Последнее гнездо с яйцами дракона пережило её смерть, и молодые драконы, вылупившиеся из этой кладки, теперь жестоко сражаются за контроль над территорией своей покойной матери.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst